%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-12-1 auf Seite 190.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{screxa}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}
\setlength\parindent{0pt}
\StartShownPreambleCommands
\setcounter{table}{6}% demo
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{table}[!htb]\centering
\caption{Beschriftung 1}\label{tab-1}% \label nach \caption ist richtig!!
(K)eine Tabelle :-)
\end{table}
foo
\begin{table}[!htb]\centering
\label{tab-2}\caption{Beschriftung 2}% \label ist hier falsch angeordnet
Noch (K)eine Tabelle :-))
\end{table}

Wie man deutlich sehen kann, ist die Referenz auf die Tabelle~\ref{tab-1}
richtig und auf die Tab.~\ref{tab-2} falsch, weil die Marke zu früh gesetzt wurde.
\end{document}
